中央為保華為不惜大讓步

2018年06月15日

中央為保華為不惜大讓步

■記者混入中興廠房餐廳，發現員工午飯時熱烈討論公司前景。

【拆局】

今次中興通訊雖然獲放生，但未來長達10年的監察期內必須接受被視為「欽差大臣」的美國監察員全面檢查，對方並持有「尚方寶劍」，可以隨時再啟動禁運令。這種苛刻條件對國企來說前所未有，有分析指，中央肯如此讓步，是為保住同處深圳的通訊巨頭華為，尤其在即將進入5G通訊制式再投票的關鍵時刻，中央需全力保駕護航。

特朗普斥華為5G損國安

外界一直有傳華為是得到中國軍方背後支持，創辦人任正非曾任解放軍團職幹部，在1987年43歲時才創辦華為。公司另一靈魂人物為董事長孫亞芳，在1992年加入華為前長期在國家安全部任職，有傳其身份是國安部代表。華為管理較中興嚴謹，記者在中興可輕易避過門衞，但昨日來到華為總部，在多個閘口嘗試混入都被制止。

華為地位遠非中興能比，去年收入超過6,000億元以上，為中興的6倍以上，是全球最大電訊設備製造商。華為除主導5G外，更有自己研發晶片和手機作業系統，即使美國禁運，亦不會如中興般陷入休克。

華為主導的Polar碼方案2016年被確立為5G編碼技術方案之一，是中國公司首次進入流動通信最核心的基礎通信框架範疇，之後華為與美國高通的制式方案競爭將更白熱化。

5G並非簡單通訊制式，由於速度更快和容量更大，未來將是物聯網和無人駕駛的基礎，覆蓋社會生活每一個範疇。比起中興，華為是美國更想重點打擊對象。美國總統特朗普多次在Twitter對中興釋放善意，表示不希望其倒閉，但就明確指華為5G將影響國家安全。美國國會亦多次發起針對華為的調查，華為手機並在美國遭禁售。

上一則
上一則
《蘋果》直擊 中興死寂等變天 大堂標語：以合規為戰略基石

下一則
下一則
美國會擬恢復禁售令

who is next?

Marco Rubio
@marcorubio
·
9h
Continuing to talk about how harsh the penalties are on #ZTE for violating sanctions is a effort to distract from the core issue. ZTE poses a significant threat to U.S. national security. If we can put them out of business we must & should. #Huaweiisnext

White House aims to kill Senate attempt to reimpose penalties on ZTE